﻿ Hôm_nay C14 sẽ khởi_tố “ nghi_án bán_độ ” ?
Theo dự_kiến , hôm_nay , 19/12 , lãnh_đạo Cơ_quan cảnh_sát điều_tra tội_phạm về trật_tự xã_hội Bộ Công an ( C14 ) sẽ họp và đánh_giá các tài_liệu , chứng_cứ đã thu_thập được trong nghi_án bán_độ . Từ đó , cơ_quan CSĐT sẽ ra quyết_định khởi_tố vụ_án hoặc tiếp_tục thu_thập chứng_cứ thêm .
Dựa trên kết_quả điều_tra thu_thập được và lời khai của các cầu_thủ Văn_Quyến , Văn_Trương , Tấn_Tài , Hải_Lâm , nhất_là Tài_Em , cơ_quan điều_tra đã có thêm nhiều bằng_chứng để khẳng_định nghi_án bán_độ là có cơ_sở .
Hai cầu_thủ có nhiều tài_liệu thể_hiện hành_vi bán_độ đến lúc này là Văn_Trương và Văn_Quyến , dù trước đó , Hải_Lâm là nhân_vật số hai sau Văn_Quyến có nhiều biểu_hiện bán_độ tại SEA Games 23 .
Hiện_Văn_Quyến vẫn bị cơ_quan điều_tra giữ để tiếp_tục làm rõ vai_trò của mình . Sắp tới , nhiều khả_năng cơ_quan điều_tra sẽ khởi_tố hai tuyển_thủ U23 có nhiều biểu_hiện bán_độ . Tuy_nhiên , có_thể người đầu_tiên sẽ là nhân_vật “ không_thể ngờ tới ” .
Một nguồn tin cho_biết , ngày 18/12 , Cơ_quan CSĐT đã thành_lập một hội_đồng để thẩm_định lại diễn_biến trận đấu giữa đội_tuyển U23 VN gặp U23 Myanmar trong khuôn_khổ vòng đấu bảng của SEA Games 23 .
Hội_đồng này gồm các điều_tra_viên và một_số chuyên_gia của LĐBĐ_VN sẽ xem_lại băng ghi_hình trận đấu nói trên , phân_tích kỹ các tình_huống xảy_ra trên sân_cỏ để xem_xét lại các dấu_hiệu bất_thường nếu có_của các cầu_thủ trên sân , nhất_là những người đang trong tầm ngắm .
Dự_kiến , cuối ngày hôm_nay , 19/12 , hội_đồng này sẽ có những đánh_giá sơ_bộ về trận đấu nói trên .
Các tài_liệu của cơ_quan_chức_năng thể_hiện , các cầu_thủ “ làm độ ” giao_ước U23 Việt_Nam sẽ chỉ thắng tuyển Myanmar với tỉ_số sít_sao 1 - 0 chiều 24/11 . Ngay tối 24/11 , các tờ báo_điện_tử đã khẳng_định , đội U23 VN thi_đấu thiếu lửa khi trước mặt là cửa vào bán_kết đã mở thênh_thang . Theo A.Phương Báo_Người lao_động
